{
    "title": "孟子四8",
    "range_remark": "(P.449-486)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "離婁，以下何者為是。450",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)離朱",
                "2)古之目明者",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「徒」善 所謂徒是為：   453",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)重也",
                "2)但",
                "3)有"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "“詩云: 不愆不忘，率由舊章”「愆」是:       453",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)何不",
                "2)傷害",
                "3)過"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "道「揆」，是？   454",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)法度",
                "2)義理",
                "3)規矩"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰: 天之方蹶，無然泄泄「泄泄」是指    49",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)沓沓",
                "2) 多言",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "責難於君謂之「」，陳善閉邪謂之「」，吾君不能謂之「」，下列何者正確？    451",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 恭、敬、賊",
                "2) 敬、賊、恭",
                "3) 恭、賊、敬"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "二者皆法堯舜，二者是指？     459",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)君臣",
                "2)規矩",
                "3)聖賢"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "道二: 「」與「」而已矣，其中【 】是指     459",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)經 緯",
                "2)仁 不仁",
                "3)義 不義"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "暴其民甚，則身弒國亡；不甚，則身危國削。名之曰『』。是指：   460",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 幽厲",
                "2)夏商",
                "3)桀紂"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "孟子曰：「三代之得天下也以仁，其失天下也以不仁。「」以仁得之，下列何者為正確？     462",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 桀、紂、幽、厲",
                "2)保民",
                "3) 禹、湯、文、武"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "愛人不親反其      464",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)仁",
                "2)行",
                "3)智"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「」是治身的要訣。是指以下何者？      466",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)自立",
                "2) 自反",
                "3)自強"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "孟子曰：「人有恆言，皆曰『  』      467",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)諸侯國家",
                "2)天下國家",
                "3)國家天下"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "孟子的政治思想為『  』主義       468",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)民主",
                "2)民有",
                "3)民本"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "巨室，以下何者為是。     469",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)大家",
                "2)賢卿大夫之家",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "沛然 是指？     469",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)盛大流行之貌",
                "2)水流的聲音",
                "3)充滿的樣子"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "『既不能令，又不受命，是絕物也。』為何人所說      471",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)齊景公",
                "3)齊桓公"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "涕出而女於吳「女」是為：     472",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)動詞",
                "2)名詞",
                "3)形容詞"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "商之孫子，其麗“不億”「 不億」是:     472",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)其數不只一萬",
                "2) 其數不只一千",
                "3) 其數不只十萬"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "殷士「膚敏」是指     49",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)皮膚很美",
                "2) 儀容豐美才思敏達",
                "3)皮膚過敏"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "滄「浪」之水 讀音為？      476",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)浪",
                "2)朗",
                "3)郎"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「桀紂之失天下也，失其「」也；失其「」者，失其「」也。正確字為？     479",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 民 民 心",
                "2)心 心 民",
                "3)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "猶水之就下、獸之走【壙】也。是       481",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)礦",
                "2)曠",
                "3)壙"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "為淵「敺」魚      464",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)深水",
                "2)音為驅",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "為叢敺「爵」。發音是何者？     481",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)決",
                "2) 倔",
                "3)雀"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "『民之所好好之，民之所惡惡之』為何書所說     483",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)大學",
                "2)中庸",
                "3)論語"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "自暴者，不可與『 』也；自棄者，不可與『 』也。『  』為何    483",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)有為 有言",
                "2)有言 有為",
                "3)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "言『非』禮義，謂之自暴。『  』為何?    468",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)違背",
                "2)破壞",
                "3)遵守"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "………………………………………………… 不可勝用也",
            "answer": "聖人既竭目力焉繼之以規矩準繩以為方員平直"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "有孺子歌曰：『滄浪 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴」，",
            "answer": "之水清兮可以濯我纓滄浪之水濁兮可以濯我足"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "仁人之安宅也；╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ ",
            "answer": "義人之正路也曠安宅而弗居舍正路而不由哀哉"
        }
    ]
}